政府稱80億元國安開支撥款與駐港國安公署經費無關

特區政府發言人回應有關維護國家安全開支撥款，表示有關撥款安排是嚴格按照《香港國安法》相關規定進行。

發言人說，根據《香港國安法》第12條，香港特區設立維護國家安全委員會，負責維護國家安全事務，承擔維護國家安全的主要責任，並接受中央人民政府的監督和問責，法例亦訂明特區維護國家安全委員會、警務處及律政司的職責。

《香港國安法》第19條指出，經行政長官批准，財政司司長應當從政府一般收入中，撥出專門款項支付關於維護國家安全的開支，並核准所涉及的人員編制，不受香港特區現行有關法律規定的限制。

發言人說，財政司司長須每年就該款項的控制和管理向立法會提交報告，財政司司長已作出80億元的撥款，用以支付關於維護國家安全未來數年的開支，稍後會向立法會提交報告。

根據《香港國安法》第48條，中央政府在香港特區設立維護國家安全公署，公署依法履行維護國家安全職責，行使相關權力。《香港國安法》第51條訂明，駐香港特區維護國家安全公署的經費由中央財政保障。有關80億元的撥款與中央政府駐香港特區維護國家安全公署的經費無關。

根據《香港國安法》第14條，香港特區維護國家安全委員會的工作，不受香港特區任何其他機構、組織和個人的干涉，工作信息不予公開，政府對有關撥款沒有進一步資料可以提供。

即係唔止80億

係咪比警隊班國安買沙律食??

攞香港人嘅稅金買武器屠殺香港人

咁俾咗去邊

幫比美國制裁果班垃圾找左條買樓數

咁多？
定係俾咗中聯辦買樓

應該係for太空軍,因為美國會六月尾先公開外星人
所以今次特別地唔公開内容

坦克、重機、dumdum

同保險咁，你以為全包，原來係包少少

讀得書少，想問︰
3萬thx 都係用 230億 ..... 又80億？即係又請多1萬個國安？

同係外國既中國國安有關

黑洞

波仔： 唔講得，含撚啦你。。。

香港找晒成個中国條國安數

交陀地